菲林相機討論 45 [香港獨立 唯一出路]

舊post重溫

菲林相機討論 33 [扑蛇勿入]

菲林相機討論 34 [ Blocked #43493 請勿進入]

菲林相機討論 35 [ Blocked #43493 #227633 請勿進入]

菲林相機討論 36 [ 二手佬 請勿進入]

菲林相機討論 37 [#6848 深山大盜 請進入]

菲林相機討論 41 （懷念牙black）

菲林相機討論 42 [願榮光歸香港]

菲林相機討論 43 [黑警死全家]

菲林相機討論 44 [黃色經濟圈]

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

[我只會示範一次] 文青舖不會推介的菲林機

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

Camerafilmphoto
特快E6，即日有
志興昌工業大樓 16 Cheung Yue Street Unit A, 5/F, Cheung Sha Wan

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

===================================

連登二手佬名單
深山大盗 #6848 (陳黑/Black Chan/filmislife) (於旋轉木馬偽造高價交易托高相關貨物成交價；行家私怨放上抄登)

熊貓七 #94666 (kennethpanda aka analogy panda) (賣笠油機，比人上網道德綁架後全數退款)

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

呢個office已經冇租了
要打比佢係沙田交收

MT 咁多苦主仲擺第一可唔可以等佢改善返先

百屌成材榜首(未成材)

狂賀閪渣臭雞執笠倒數12日

賣淘寶嘢以為冇人知，比人督爆咗就捐出去買贖罪券

同場加映臭雞惱羞成怒潑婦罵街實錄

Sor 上個post 用左推文回覆

c41都要等幾日我屌你老母
態度閪 交相慢 點解仲要幫襯
仲要同條周生好fd 淨係呢點已經唔想幫襯
執柒左佢啦巨東

大師兄仲推薦 真係有料

仲要成日半夜po story話自己好撚忙

去彩圖麗 雙金 甚至 dotwell都未試過c41要等3日
忙就咪撚做 執柒左佢
我屌你老母

臨開舖出story話晏d先返

八卦 有冇條女個樣睇下

忙又話辛苦，冇生意又告急
一人入幾舊水比佢開飯唔洗佢做好唔好

本人極不推薦megatoni
新手傻閪文青睇路

同hkcamera一齊執鳩左佢算啦
冇服務 冇質素 幾黃都冇用

Hkcamera 維修垃圾到

天仙局

大師兄無料就出少句聲啦柒頭
每次一上水就畀人屌
返去整你個d笑唔出既memes啦戇鳩仔

傻瓜機係咪已經冇師傅會整
打左好多間問都話唔整

咩機，下欄野買過部好過

Nikon zoom 500af
其實買過部係抵好多 但部機有紀念價值所以想睇下整唔整到

呢啲代購又係撚屌嚟
中間抽水，完全無責任要負

Yashica electro 35 gsn大約幾錢先合適？純粹想搵部有made in Hong Kong 既玩下同儲

原裝black paint呢個價就差唔多
on9

1千內
不過好多都壞

買部canon p + 50.8抵玩d

我見好多係壞auto，仲有咩壞多？

唔係made in hk好似少左份情意結，已經有其他相機正常用 不過都thanks

1000蚊應該淨係買到是但一樣

測光 快門

Cfp 彩六 夠都有人話有水漬
咁你又會推薦嗰位巴打去邊間沖E6呢?

點都好 我就繼續撐黃店算希望你哋都多啲去黃店消費

咁耐嘅機真係好難講
呢啲機睇下eBay 有冇咩路數啦
幾十蚊美金應該有
我個部都係eBay 入 有Hong Kong 字樣

如果想搵香港製造嘅
留意下K-1000 同Mju-1

傻果機一係難整一係無零件
就算平貴都難搵人整架喇
就算有都係做啲大路野
一係試下淘寶

留名

講真等耐少少又無所謂嘅，影菲林都預左要等
但都唔好咁過份喇成個星期都試過呀大佬
神奇在打完去問即刻就有
咁真係要scan咁耐定send漏左先
試過幾次收錯人地啲相
我都唔知等咁耐係未因為搞亂左架嘛
打去問下又比人閪
好喇當真係要scan咁耐 當啲員工有性格
咁老細你不如同啲客講聲 等大家唔好心掛掛
一開頭就講定太多單做唔切
咁又唔洗啲客打黎問你地，又唔洗啲員工覺得客煩
皆大歡喜囉咁未

啲閪店係咪睇完我個po之後入貨⋯⋯
仆街益鳩咗班契弟⋯⋯

試過比多左份其他人嘅片我
專登拎返比佢唔該都冇聲

拎去第一頁 新藝問下
我諗香港仲會整嘅只有佢

Bid 左部Yashica，under 600蚊祝我好運

其實你純粹要made in Hong kong,完全唔care成像既話，可以執部halina玩下既香港公司香港設計香港製造，老細係黃克競

唔知點解halina毫無吸引力 不過都thanks

屌 又㩒錯推文

比啲圖睇下?
我諗就算全正常都要抹下finder
同埋你諗住用adapter 定疊電池?

去東尼曬相好似乞緊佢email比我咁
三番四請都未比到個file我
嬲嬲哋下次寧願遠啲去柴灣算

最慘呀東尼好似咩都唔理咁
成日見佢企係度思考人生
一係就走左出去影相
跟住ig就整個沖片story寫住2am

呢啲即棄機有冇得即日拎到數碼檔唔該大家

why not
都係咁沖之嘛
你唔好拎去MT沖就得

btw呢部唔是即棄
可重用

諗緊showa定dotwell定最後個間想快啲有相

Thx ching但影完手頭上個部應該正正經經買返部了菲林幾好玩

dotwell或者金鈿啦，勁快

咪撚聽傻鳩打手meme大師兄老點就得
佢話去邊間就諗都唔洗諗可以直接black list

Dotwell

Meme大師兄係我他媽？

幽默大師兄呀
Btw屌你推完post未

我p牌係咪都冇分別

不推文啦屌你老母

冇p過唔知

LM

不過其實showa都好撚快手 一個鐘就收到相
不過呢間就見人見智啦吓

疊電池 平平地賭下運仔

Colour Negative
金鈿冇撚得輸 平，快，就腳
曬過十零廿筒 印象中得一兩格scan到細毛
其他就心照

唔騎劫了乖乖地不推文算

我重糾結緊 想聽晚前收到digital 檔

算啦，你慌自己影得岀啲咩大作咩
求鳩咪得

想買部旁軸機試下，Olympus 35RD好唔好？有冇咩其他推介

camera film photo

你想影啲咩

主要想買部玩下街拍，同埋輕身方便日日帶出街
本身有部單反，所以想入手一部旁軸

用過rc 要嚟輕便鳩影ok嘅
Rd好似spec好少少

35DC啦 RD貴

Sp全機械唔怕冇電

Leica M6

Leica m3 double stroke

屌 我又重複犯錯

不推文啦死黑警

似真係要抹下finder 喎

新手lm想問下入手第一部機有咩推薦？
budget千零左右，想影下人像、景色咁樣

利申：零攝影知識

到時自己玩下

上網睇下想玩咩類型先？ slr, range finder, point& shoot etc

唔好傻瓜機

slr minolta x700好唔好？

電子垃圾

又準備推垃圾文青機

邊度搵到bessa R2 搵左成兩星期都搵唔到平dd

有冇推介

單反是但買部af好過呢d濕鳩文青機
兩三舊水有部，用壞掉左佢

除左故障率高d之外
都幾岩新手既 衰在文青店係咁推

唔要電子機就
Minolta Srt
Canon FTb
Nikon F / F2
om 1
呢堆

早兩年買同放都係三千左右
呢啲機都有人炒

其實好on9
俾d人推到一search入門只有x700 ae1 fm2

買bessa T

我想入門淨係搵到呢幾款，想普通用相紀錄下姐

認真，買部eos kiss 定eos 30
加支ef 50.8，幾舊水

好thx

T係L mount?

r2我頂多接受到4500左右呢d

Ching 識d野

M mount，要外加viewfinder

bessa R先係L39
R2真係貴左好多
M3都就買到

咁好似t+viewfinder仲好🧐🧐🧐
r2真係cls地貴

Nikkormat FTN

T二千零買到，再買個Zoom finder有齊幾個焦距幾舊水

L/R係鑼絲mount+膠殼

r2而家6k？
cls 加少少上m機算啦

bessa升幅比例上仲恐怖過leica

有幾on9先會用6k買r2
上m啦屌你老母

M宜家講緊起碼8k body only
好後悔18年冇買，嗰陣7k已經m3連鏡

前排hexar都好似仲係4，5千
雖然電子垃圾但都唔會6k買r2 囉

平心而論 好就一定唔係最好架喇
但都唔會係最差咁囉
只係手勢唔太穩定

你宜家唔買，過多兩年再後悔多次

窮人思維
完

M4姐，又唔是揸住幾十萬既錶

學扑蛇講窮吖嘛

新手想問幾個問題

1. 如果唔係自己scan底片，去死一間沖同scan，係咪用邊筒菲林個效果都一樣/差唔多
2. 自己scan的話Epson V370夠唔夠做，定直上V800 (無玩開120)
3. Leitz 50mm 1.5 1萬蚊抵唔抵屌

唔該各位

50 1.5垃圾嚟
同價位50 2 v5/V4，甚至平啲嘅V3都屌打

50 1.5要1萬？？？？？？？

1.梗係唔係
2.V800啦，不過正路清多幾次塵你都係會俾返人scan算

1.去昭和嘅話其實佢無錯C200 落味精變Ektar

連遮光罩+皮鏡頭袋

呢支唔係3 4千嘅咩？
係咪銀色個支 L39 mount

去開彩圖麗

係L39嗰支，見eBay賣緊6千5

Leica Summarit 50 1.5 喎
有m mount 架喎

l39 50mm 縮頭Summar 算啦

之前睇review見啲散景幾靚先考慮，但下支鏡好多人都話質素好參差
可能最後揀返50 F2 V2 DR或者V5

想買部 canon af35m 新手想買黎試下 呢部點睇？
同係咪建議ebay買機？

想問下Rolleiflex 3.5c 如果2500蚊買抵唔抵？有朋友唔要賣畀我

我支L39幾年前2k入手
唔知m mount貴幾多

其實呢支幾好玩既
1.5 係glow 有旋轉散景 識運用既話效果特別
2.8打後就sharp了
1萬點都唔考慮
3千左右可以玩下

如果你會上數碼玩既話

DR 冇得輸

不過summar都係要買 正嘢嚟
平平地買支花面貓都得

垃圾嚟

Summarit收藏下 對住個hood打飛機還好
影相用 不了

想買部呢啲傻瓜機 有無咩推介

想問Leica M係咩機種

代表文青機種

旁軸
適合 不打算更換鏡頭

on9？

要自己cut 塊皮貼喎
唔怕核突就用痴電線或者水管個啲膠紙

鏡頭蓋求其去深水埗啲攝影配件舖就有

新手求救
Nikon L35AF 燒左閃光燈 有冇得整？
用電池開機後會發熱
只要強行唔比閃光燈彈出黎 快門仲用到
問過Showa話冇零件整 叫我出去搵師傅

我錯了 手殘撳左推文回覆

真求救
NIKON L35AF閃光燈燒咗 電池發熱 仲有冇得救
撳實閃光燈唔比佢彈出黎嗰陣 快門係用到
問左showa話冇零件 叫我出去搵

下欄嘢壞撚咗咪買過部囉on9

人地有mon post咁，即刻加返個p.s

去第一頁
利時1010 林師傅問下

依到有無人玩rollei 35

唔該巴打
去邊可以買到最似原本個塊皮?
(廢事同隔離個邊差得太遠)

題外話, 點解搵唔返之前狙擊igshop個ig嘅
一排冇睇最近無聊想食下花生

諗緊入唔入
不過係咪開閂鏡好易壞

原本個塊根本唔係皮黎 膠黎架咋
所以有啲難match
如果係要match 可能要換晒

係喎 個位手足有冇事？

俾一個叫Justin Fung嘅人report到個ac收咗皮
aka白狼

我手工唔好, 痴返一邊唔太突兀就算
係咪深水埗賣布地方求其買塊黑色皮痴上去就得?
另一邊都換埋應該兩邊一齊柒唔搞咁多野了

冇開過個新？

開咗個2，但係瞬間又收埋皮
可能承機淡岀
平時佢負責埋狙擊大師兄條撚屌
但係大師兄柒到我唔想狙擊佢

2000蚊輕d一部 粗玩玩壞都唔肉赤啦 買前check 清楚就ok

拋磚引玉
琴日買完rollei 35 即試機

推到個位手足睇到
再開過個新

下，憑咩收到皮

呢個柒頭呀？

喂呀

請問大家如果影黑白菲林相（用ILFORD HP5 PLUS400) 需唔需要 過曝光影？ 定好似平時咁影就已經可以，唔該晒

沖返400咪唔洗
Hp5推到3200都Ok

大師兄換咗眼鏡？好睇

嘩屌你老母原來係易服癖

傻鳩都係咁上下果d柒樣

性別多元呀
人地心底裡係一個渴望愛嘅小女孩
同呀黑講，佢今舖和味喇

等睇牙黑屌錯男人

或者呀黑鍾意呢
之後攻守交換

菲林越黎越貴

收到風kodak香港代理加價

想問下一千左右嘅傻瓜機有咩推介？
本身用緊Nikon F80 嫌拎出街太重想買部輕少少嘅

新狙擊手

利申：唔係我，haja tg gp見到

F75咪輕少少
大師兄：有auto就係傻瓜機

f80好輕la wo
gr1v lor

你點cap的

佢sd出嚟 我tg save

用返F80 配支35/2.8 或者2
咪傻瓜機囉
咁嘅配撘好過買部傻瓜

啱啱入左手...未試

我買咗黑色機

呢部機黑色靚過銀色
我早排見過部黑色露銅幾型
自然嘅露銅真係一流
磨到部機裙晒金邊咁個啲好肉酸

屌 真係相由身心

典形陰陽屎忽鬼相

想請教下兩者成像有冇分別?
部機較低一級iso去影 (eg 機set iso200 影iso400菲林)
去晒相時谷沖一級

iso 200 setting 影iso 400
當iso 400沖
即係over一級
ev+1，無乜大礙，菲林個寬容度食到

谷沖
即係iso 200菲林當iso 400影同沖
微粒感會重，under，偏色

屌你重睇啦on9
機set iso200影iso400菲林呀

明晒 唔該block蛇

求其執部合眼緣嘅咪算
olympus pentax嗰啲大把選擇
反正電子傻瓜機玩一排都會壞

早排執咗部35 led
幾百蚊貨仔 有手繩同袋
測光仲要work 真係好扺玩

幾百蚊 你fat fat 啦...
不過新手成日驚唔記得部驟收鏡

Led 係Singapore產 冇咁馨香掛
不過已經好夠玩 支鏡隻對比好啱心水
我又拋吓磚

新手 0知識
入嚟吸經

唔好買傻瓜機

菲林無涯 數碼是岸

今日先睇完傻瓜機
去間舖一千蚊筆直無乜款揀
有無地方介紹

殆矣

窮撚唔好影菲林

屌你老味嚇撚死

咁點算

買部Nikkormat 加支50/1.4
都好過傻瓜

推黎嚇下人

Zoomfinder 平平地有咩簡?

要咩range

35-50呢D位
有21就更好既

Voigtlander 15-35

都唔係平平地..

咁只係因為你窮姐

好啦 不過都唔該你

Minolta

srt + 50 1.7
sr1+55 2
sr1s + 55 2

1千蚊應該冇問題

唔該巴打 我再研究下

大概咩地方多平價機
今日去個間 全部都二千起
btw唔該巴打

去邊間？

銅鑼灣 尖沙咀樓上舖 見ig介紹

垃圾imageplayground

銅鑼灣同尖沙咀有機會係蘇華同hkcamera?

Film never die 都夠膽賣

真係勁垃圾
蘇華都好過佢

SR1 唔好
好撚粗糙 SR1s 好好多

On9，咪又係一樣
兩公婆嚟

做工差唔多，冇乜分別

利申兩部都有

大家都係垃圾
五十步笑百步

唔好幫蘇華洗白 唔該

屌你老母白茄

邊度有得買cinestill 800T?

打算買SRT Super
巴打個部有無反光鏡鎖上功能

Srt Super好呀
我都有 裂像對焦大光圈鏡頭準確率會好d

我推介個幾部都冇
好純粹既機械機

多謝你哋令我入坑如果唔係應該會買傻瓜機

白茄只係旁軸機

冇嘢凸

你個部㩒快門個下 個閃光鏡會彈上嚟？

新手唔識野
想問下點解rollei afm35可以賣幾千蚊
真係咁勁？

klasse炒到幾錢佢咪幾錢囉

新手想試菲林
目前睇緊m42啲機
想問mamiya chinon 啲機械機抵唔抵玩？

賓得啦
最好SL 之後spotmatic

agger

spotmatic 幾好

但係個電子快門一壞會唔會好難搞

spotmatic 唔係電子快門架
SL 係冇測光版嘅spotmatic.
另外舊啲嘅仲有SV S3 S2
我自己用緊SL

估焦有咩心得

靚仔

fuji 菲林？

lomo100

長期11光圈就冇難度

8 得唔得
用8 應該發揮到支鏡最好效果

長期11不如唔好用

5.6以上真係冇乜信心中焦
11影嘅時候好安心

唔該你
香港有冇地方賣呢部 定係要ebay bid
想買埋大姑媽或者蔡鏡

eBay 啲日本seller 應該可靠過香港啲舖頭嘅

香港既話睇下dcfever/旋拍
black paint幾靚的

check下快門 尤其慢快門
睇下觀景器有冇黑線

唔該晒兩位師兄
等到出糧嗰陣會買

Google 左完全無介紹又係貼邊隻牌子

想買部傻瓜機做後備機
有冇ching用過 yashica mf2 super 復刻版？值唔值得入手？

haja個tg谷冇左既

27張，即係果d即棄機拆出黎架啦

唔好 垃圾

傻鳩先買（唔係針對）

如果卷菲林係iso 400, 部機嘅asa係咪都要400
但我個部asa 無400應該點

haja個gp冇左
我開個新既
之前討論風氣唔錯 希望各位多多交流

部機冇測光架下嘛？

推乜鳩文呀死柒碌

熱烈慶祝臭雞閪渣執笠收皮收返埋啲花爛殘咪撚再害人

屌開心得滯推咗我爛賓周

撚有呀
一系列改革喎

究竟邊撚個同過佢傾呀搞到佢又無啦啦唔執 屌

影個iso setting 黎望下?

吓屌

咁姐係有得繼續狙擊條臭閪

呢個

睇說明書啦
On9
你庇護工場岀嚟架？

呢隻冇理由冇400 喎
的起粒野轉唔到?

右手邊個轉盤應該可以"的"起轉

轉唔轉都差唔多啦
橫掂個測光唔會準得去邊

要拉起個轉盤再轉去400
400呢啲咁普通 好難會無嘅

tks 巴打

點解佢話電子垃圾呢
因為扑蛇覺得總之唔撚係手動就係垃圾

其實講真果句你一開始買部有較手動同埋有A mode/P mode 先lo, 首先用咗A mode P mode 學下點樣構圖攞下景深，之後熟咗啦未試下用下manual 學下光圈快門感光度
之後真係有興趣先買部機械

你咪去買部輕啲嘅方便啲嘅，咁就多啲動力會攞出街影吓相

你去下嗰啲菲林相機店望吓邊部slr 啱玩，rf or 估焦可能唔係太適合beginners

都冇話推介邊部嘅，睇你自己覺得部機重唔重

最後就有心學影相就千祈咪撚玩傻瓜機，所以我話至少部機要有得手動

知你叻啦
人哋問吓係咪唔撚得

算啦巴打
我新手問咗on9野

我試試先 thx

我真係想知佢係咪智障姐
你係佢啲工友？Hurt到你？
唔好意思囉

我係照顧你躁狂症嘅姑娘呀

走啦，呃飯食過主

冒稱護士等名銜的罰則
(1)任何人 ——
(a)如非按照本條例條文屬妥為註冊的護士，卻故意充作註冊護士或採用或使用註冊護士的稱號或名銜，不論該稱號或名銜是單獨採用或使用或是連合任何其他文字或字母一併採用或使用，或採用或使用任何稱號、名銜、加稱、說明、制服或證章以默示其已註冊或在法律上獲承認為已註冊者；或 (由1996年第47號第3條修訂)
(b)如其姓名載於註冊護士名冊某部分內，卻採用或使用任何稱號、名銜、加稱、說明、制服或證章，或作出其他任何一種作為，以默示其姓名乃載於註冊護士名冊其他部分內者；或
(c)如非登記護士，卻故意充作登記護士或採用或使用登記護士的稱號或名銜，不論該稱號或名銜是單獨採用或使用或是連合其他文字或字母一併採用或使用，或採用或使用任何稱號、名銜、加稱、說明、制服或證章以默示其已登記或在法律上獲承認為登記護士者；或 (由1996年第47號第3條修訂)
(d)如其姓名載於登記護士名冊某部分內，卻採用或使用任何稱號、名銜、加稱、說明、制服或證章，或作出其他任何一種作為，以默示其姓名乃載於登記護士名冊其他部分內者； (由1996年第47號第3條修訂)
(e)在任何時間，利用下列證明書意圖欺騙 ——
(i)如屬註冊護士，利用發給其本人或他人的註冊證明書；或
(ii)如屬登記護士，利用發給其本人或他人的登記證明書；或 (由1996年第47號第3條修訂)
(f)如其姓名並非載於註冊護士名冊某部分內，或其姓名並非載於登記護士名冊某部分內，卻採用或使用護士的稱號或名銜，不論該稱號或名銜是單獨採用或使用或是連合其他文字或字母一併採用或使用，或採用或使用任何稱號、名銜、加稱、說明、制服或證章以默示其為護士， (由1996年第47號第3條增補)
即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處罰款$1,000及監禁3個月。 (由1970年第38號第13條修訂；由1972年第45號第3條修訂；由1996年第47號第3條修訂)
(2)任何人 ——
(a)如知道另一人並非根據本條例註冊為護士，卻作出任何陳述或任何作為而帶有該人已獲如此註冊的意思者；或
(b)如知道另一人並非為登記護士，卻作出任何陳述或任何作為而帶有該人已獲如此登記的意思者， (由1972年第45號第3條修訂)
即屬犯罪，一經定罪，可處罰款$1,000及監禁3個月。(由1970年第38號第13條代替)
(3)(由1996年第47號第3條廢除)
(4)除徵得署長同意外，不得就違犯本條的罪行提起法律程序。

你係邊隻姑娘呀

x700好撚易壞

有無手足玩過/玩緊

O記 35 EC /35 EC2

因咩原因一同菲林裏面有一兩張相會變成咁？前後兩張相重疊咗, thanks

過片問題
變咗雙重曝光

想問下如果初初玩 買CanonAE-1點睇 我見佢仲有分AE-1 A-1 AE1-P 三個型號 買邊部會好啲呢？

16:49

AE-1 勿接貨
600可考慮

用緊mju ii啲相花哂咁
有冇人知點解會咁

邊度買嫁 返去退錢啦

菲林新手有白痴野想請教 係咪用轉環就用唔到疊影對焦架啦?

唔係
L39轉M mount唔會有問題

但我係可以照估焦?定會完全對唔到

估乜鳩
都話L39轉M mount無問題
你又邊間庇護工場架？

唔係l39轉m mount
講緊其他? 份人唔洗咁激動既

你用乜機乜鏡呀

Bessa T 用 Leica R鏡
因為未買50mm既 m mount想頂住先

屌，咁你又唔講用緊乜
份人唔洗咁豬閪嘅

你望下條焦距尺
有信心估到咪得囉

R 單反鏡
冇連動

點睇minox 35? 幾趣緻不過個快門光圈好似好易出事

就係囉
細細部一般都脆弱啲
有心玩唔會只有部minox

香港邊到有rollei個片軸賣

120 spool ?
去沖曬鋪問佢地拎就有

唔該哂巴打

另外想問下有無人換過rolleiflex3.5個對焦屏
有無話邊到買好d

影咗成年示威終於可以得閒帶RB67去遠啲影相
遲啲又要上court了

淨係放負又唔係幾好 擺啲近期的嘅

Canon af35ml粒開關制壞壞哋 有無可能自己整
無錢出去整

屌點解重複upload咁戇鳩

你做咩po曬啲罪證上嚟咁睇唔開

最近拎返Nikon fm2出嚟
塊對焦屏出面仲有冇得買架？唔該各位大大

呢啲垃圾你可以收返埋

有 本身設計係可以換嘅
去香檳大廈 好友問下
之前佢賣百零蚊

unrelated to my case
同埋我工作允許我出沒

無人想知你強姦隻豬同非禮呀婆嘅事

手足加油

如果相機既果舊三角形既鐵甩左
用黎扣相機帶果舊
有冇得買番或者點

有得買

新手第一筒菲林曬出嚟張張相都有條光
想請問有無人知部機係出左咩事

邊度買架

shxwx
我知衰嫁啦

有保養架喎
攞返去問囉
或者問下大師兄

呢啲?

真係忍唔住笑

係
如果得番粒圓形扣係咪買另一種背帶好啲

佢叫我拎部野上去
唔該樓主

原本諗住搵間出名啲嘅 起碼有保證少少 點知

無咩架
叫你補錢換過部姐
無咩你唔洗上嚟問架喇
有啲咩都唔洗上嚟問
傻閪無藥醫

呢間出名賣垃圾嘛
好有保證喎
你睇下你部機

去到會叫你加錢買過部
恭喜巴打升公爵

出名閪都係出名

最撚傻閪就係同你講唔該
新手俾人呃完就笑鳩人 問下就叫唔洗入嚟問
咁叫咩討論post 改名叫老屎忽圍爐啦

呢隻仿製nikon 款我覺得ok
粒膠扣住個三角 唔會自己轉左位置

你俾人呃講到我有責任咁
喺攝台屌黑店屌咗幾年，開曬名屌
你自己唔做功課
即係呢個post對你嚟講無意義啦
咁你仲入嚟問乜柒？
你都識話討論post啦，你條傻閪討論咗啲咩？
部爛機影到啲相花曬，哦，昭和買機
無討論空間架喎，個個都知昭和啲閪嘢
你可以喺岀面開個苦主post，唔好喺度阻住討論

文青店=層壓式傳銷/祈福黨/性交轉運/動物傳心師
無論你屌足一百年一千年都永遠有水魚中個頭埋去
柒左忍唔住同人講比人笑就梗，又唔撚受得氣屌返人轉頭

我expect 左俾人笑
係樓主啲態度問題
blame the victim 就係佢呢啲
完

其實我地都認真答左你，拎返去補錢換過部/由鳩佢，自己揀

我喺攝台不遺餘力咁屌鳩啲黑店咁多年
你條柒閪中伏上嚟問點解唔blame得？

宜家你唔係喺街俾人夾上去幫襯
係你自己衰on9
抵鳩死就係你呢啲

係showa買機中伏真係抵死
都講左幾百年呢間嘢閪
硬係要上去俾人呃

之後又上嚟求救
傻閪

整rolleiflex shutter搵邊個師傅好

去大角咀麗華商場睇下

唔該巴打 但無鋪名 google都搵唔到

唔好俾啲傻閪搞串個場

新手機嚟講 K1000 / X-700 / Nikon FE

點揀好

K1000 / FE /X700

排序？

Yes

揾余師傅啦，佢整奶之前係整rollei

新手
想買部minolta x370/x700俾男朋友
想請問邊部會好啲（佢都係新手）
不過搵咗好耐 x700個body都係全黑 銀黑少見+貴
如果要銀黑係咪得返x370呢個選擇

X300/370 之外都仲有X500嘅

做你條仔真係慘
連相機都要用N手公廁機

Kiro 400又係咩repack

不推文你老母臭閪

Sorry

冇咁多budget
又驚佢三分鐘熱度

咁更加應該買部放出去唔洗蝕嘅機

呢d要抹嘅話要落d咩嚟抹？

邊度有是但兩三舊水部單反

旋拍大把啦，canon nikon都有

如果淨係個塊玻璃嘅話
我試過濕濕地紙巾都惦
不過黃斑個part 唔好亂搞
識唔識打開先
唔識都係搵師傅順便抹埋鏡頭啦
兩百蚊咁上下當請佢飲茶

Kasper Forest有無追po？
屌你老母臭閪
又係黑白呀婆𢴇紙皮

咁都可以上電視

求師傅推介

第一頁
利時10樓

新手應該買咩機? 想有全手動同自動mode, 唔知 canon A1 好唔好?

唔好帶風呀下
A1 或者FA 囉
如果手鬆啲直接搵部F3

想買部傻閪機輕便出街
目前睇中
Konica c35 af
Nikon L35 af
Canon af35m
Budget 800樓下
請問有冇邊部推薦

Leica M7

邊部合眼緣就邊部啦

True 覺得邊部靚仔就買邊部
畫質都無咩分別

A1幾好呀我覺得
好夠用

唔該巴打

不過都幾容易壞 同埋幾多小問題下
除左a1
t90其實係更好選擇

M3想平玩支28mm
有咩好推薦

Leica 28mm f/2.8 v2
Ricoh GR 28 f/2.8 LTM

啱啱喺carosell買咗部機, 賣家話部機一齊功能正常, 結果我拎去檢查嗰陣, 勁多問題, 怪我新手唔識check, 咁樣被人呃左維修費一千蚊起跳啊, 屌

咩機

開seller 名睇下

Canon A1

慘 岩岩我先話好多小問題

真呀快門, display有問題, 支FL鏡收唔到光圈, 睇下邊個師傅整得好啲

整都嘥藥費
開名啦

display 好似有個switch 開關架喎

整1000蚊真係無謂整

檢查嗰陣話部機detect唔到個光圈sth, 佢係識得display不過一較低過某個光圈值就唔識display

佢啱啱改左名, 如果佢肯負責的話我都廢事開名

fl鏡唔可以直接測光

個職員幫我裝左FD鏡試都係唔得

負佢老味，開名啦

屌撚咗幾年，呢啲電子垃圾唔撚好買

開名啦

咁你問左佢負唔負責丫
你叫佢退返錢
老實講花1000+整完分分鐘又有第樣

都唔明 次次有人買完二手野比人跣
到最後都係護住個seller
除左熊貓

熊貓係俾行家上嚟公審姐
熊貓轉咗整Konica同拆鏡拋光
爛鳩3D相機買五舊水

Olympus 啲機買唔過

仆街磁石咪呢啲
遇著個仆街重要幫佢講說話
所以啲仆街自自然貼埋佢到

新手第一次去彩圖麗沖相，想問吓佢哋係咪都會send google drive link 去email 俾你？

唔係

可以揀CD/email
Email 會send條wetransfer 嘅link比你download

唔該哂巴打。
好期待，第一次去彩圖麗

Nikon F2 值1k半2k？

差不多

差唔多，做咩

想入手，望緊d二手盤

想去實體店慢慢問 慢慢摸
想問邊間好推介？
追咗post好似出名嘅間間都唔得
食水深/閪/唔識嘢

買下欄機就無架喇
一係摸完上ebay買

要摸 是但一間都得
買就自己dcfever/ebay/日拍

好呀 唔該哂

因為電子零件老化, display出現error,
知唔知邊個師傅有零件整?
另外快門抹油同光圈抹油的公價大概係幾多?

買過部

咩牌子又唔講，好難答你喎
如果大路啲 Pentax Minolta Nikon Canon應該都有師父會整嘅
抹油個啲其實間間差唔多（好似）都係差在手工同快慢

Canon A1 唔該巴打

可以換機了
a1多數整唔到 整到都哂藥費

Vibe 501f 壞菲林位個齒輪有冇得整？

呢啲垃圾就收返埋
唔好攞上嚟獻世
玩具爛咗就買過部

問下都起哂鋼

吓？
講真話都叫起鋼？
你黑警嚟？聽真話會痛？

答句冇得整咪得

巴打間野好撚伏喎
拎部機去整 越整越壞
本身淨係個shutter有時禁唔到落去 比佢"整"完之後而家快門簾都關唔撚埋
搞到要拎埋余師父到整

唔洗理佢癲咖 你睇嚟第一次入嚟

依啲機應該文青店買？問吓有冇保養囉
或者你等文青店KOL大師兄答你

佢都幾難相處

問咗冇保養 想睇下邊到有得整返好

大家有冇係Keh Camera買過野 伏不？

有咩冷門到一定要呢間買

Graflex RH12

配件類唔驚

我見佢condition 有分excellent同 bargain
係咪bargain都可以去馬？

呢啲你諗你
價錢過到自己
又有得退的話咁無乜大問題
問題係美國寄埋武漢肺炎過嚟呢下

明白哂 唔該哂

如果seller都唔好意思話excellent要話bargain都真係幾唔掂 係我就廢事貪個少少

掉左佢啦，冇人會整

其實講事實
呢部的確係垃圾中既垃圾
冇人會整
所以壞左買過部

玩菲林機要接受唔係部部機都有得整呢個事實
就算文青店話有保養，有啲無零件/唔識整
都係換另一部比你就算

Btw block sir覆啲野係咁，唔洗擺上心
你睇下平時有無人理佢就知咩事

Block sir係把口臭d, 但大體上都講得啱

真， 忠言逆耳

部contax t2閃燈壞左 想問下有冇邊間有得整唔該曬

垃圾桶

冇 建議攞去堆填